【坐看雲起時】決戰前後（陶傑）

節錄

【坐看雲起時】決戰前後（陶傑）
2020-06-21

龐楊珍珠港之會不歡而散，據報雙方只是強硬「宣述立場」。

美國硬性再重複一次官方立場，龐貝奧（蓬佩奧）沒有必要由華盛頓飛去太平洋中心。中港的官員可以飛來飛去背台詞，美國的官場文化應該不會。因此龐貝奧去夏威夷，應該帶了一些第一手資料，出示中方。而楊潔篪奉命來夏威夷，這方面倒沒有甚麼機密，就是當面向龐貝奧陳述中國在香港立「國安法」的「決心」，並試探美國的制裁力量與真確性如何。

若美國國務卿只是宣示一通官樣文章，完全是浪費美國飛機的燃油。美方知道中方想面對面試底線，那麼美國一定向楊潔篪交了若干外間不知道的「底線」資料。楊某不可能現場即刻就這等「底線」臨時爆肚，只能飛回北京匯報。因此，局勢有何轉化，不是在夏威夷之會後那一天，而是未來兩星期。

美國對港制裁已成鐵案，關鍵是制裁多少。

龐貝奧回國後對歌本哈根人權會議發表視像講話，又多了一點「新意」，即明正警告特區政府：九月香港立法會選舉將會在美國監察範圍，並以此事來確定會對中港官員制裁到甚麼地步。

這一點發生在夏威夷會談之後兩日，亦即美國向中方加碼：國安法不論通過不通過，美國的視線，已經擴展至九月的立法會選舉。不論通過與否，若以此法或任何理由，大面積橫掃DQ香港的反對派入閘，美國即會加強制裁。

而下一次應該是明確點名：。。。。。以考慮清華北大與廣州中山為首選。

至於制裁港幣，則在戰。。。。。人民，是嚇不倒的，反可促成港幣兌人民幣一家親上加親。於是世界屏息靜氣，等看一場大戰。

當然美國也有顧慮的地方，就。。。。。，不是一九七五年的越南西貢市。

然後就是香港八萬五千美僑，。。。。。，打電話來問那隻股票值不值得放的阿嬸是看不到的。

會不會升級到如此境地？。。。。。，一旦決定開戰，戰爭的升級與擴大，絕非人能控制，一切只能交到上帝手裡。」

香港因特區政府之。。。。。將中國引入萬劫不復的深淵邊緣。

習近平。。。。。更令世人作嘔了。

----------------------------

全新「和你撐計劃」 專享獨家禮遇 實際行動支持《壹週刊》

按此了解更多

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【陶傑開talk】特朗普連任與否 陶傑：美對抗和敵視中國基調不變
2020-06-21

【投資與良知】政治檢控 無法無天 黑夜將至 天火焚城｜錢志健
2020-06-21

【這個父親節】53歲黃澤鋒對1歲女兒承諾：16歲時爺爺癌病離開咗 我要一直健康睇到妳長大
2020-06-21

【與港區人大拍住上20年】曾鬧同學戴耀廷阻做生意 今日藍轉黃周小龍：你唔准唔畀我上車
2020-06-21

國際法庭難相見｜戴啟思
2020-06-20

【細良爆talk｜反送中一週年】國安法只會令示威者豁出去 爆發更暴力衝突
2020-06-20

【拒聽兄弟忠告戀姣精】胡鴻鈞為蔡思貝同老友許廷鏗吵大鑊 為愛轉換朋友圈
2020-06-20

【致富活着】最壞的時代 最好的時代 ｜錢志健
2020-06-20

【宇宙迷宮】從飛沫到氣溶膠（李偉才）
2020-06-20

【壹名經人】北京疫情反彈 香港熱錢遠水救不了近火｜羅家聰
2020-06-20

【英國School Visit攻略】抓緊學生了解校風 宿舍不宜太奢華｜陳思銘
2020-06-20

【執靚CV吸引僱主】80後工程師技術移民新加坡 一家三口成永久居民：我們不是去拎福利
2020-06-20

【大台藝員兼職攝影助理】馬貫東開手工啤酒吧 蝕六位數結業：月尾戶口結餘係零
2020-06-20

【警察又知法犯法】違例教滑翔傘可監禁2年 警員身份公務員宿舍開班
2020-06-20

【黃秋生連載自傳｜耳順】打出個鐵漢
2020-06-19

算死草高息抵押有內情｜刁佬
2020-06-19

【兩劇被易角】李佳芯出雪櫃月尾播新劇 傳獲邀參選立法會
2020-06-19

【5年情玩完】35歲戴夢夢直認與Ricky已分手 火速撻著酒商新歡
2020-06-19

【禁忌之林】BNO變人生勝利組（林忌）
2020-06-19

【武漢肺炎】北京爆發第二波疫情 感染武肺後自生抗體 能存活多久？ 效能又幾高？
2020-06-19